【人間煉獄】做香港人唔開心？ 全球快樂地區排名再跌五級排第76

聯合國周三（14日）發表《2018全球快樂報告》，調查全球156個國家及地區的人民的快樂水平。結果芬蘭取代挪威排首位，台灣在東亞國家及地區中排名最高，由去年的第33名躍升至第26名，而香港則由去年的第71名下跌至第76名，中國內地位列第86名。

報告針對各地的快樂水平進行評比，根據人均本地生產總值、健康生活期望及社會支持及腐敗程度等因素，作為調查基礎。台灣在東亞國家及地區排名居首，而新加坡則排第34名。至於倒數3名的國家及地區都在非洲，分別是南蘇丹、中非共和國和排最尾的布隆迪。

自2012年發布首份報告以來，北歐就獨佔鰲頭，今年則由芬蘭擊敗挪威奪冠。不同以往的是，今年的報告也對其中117個國家及地區移民的快樂和福祉進行評比，該項目也由芬蘭排第1名。加拿大英屬哥倫比亞大學經濟學榮譽教授赫利威（John Helliwell）表示，前10名國家在整體及移民快樂上都拿下最高分，顯示社會的快樂狀況似乎會蔓延。

最快樂國家及地區排名（節錄）
1/ 芬蘭
2/ 挪威
3/ 丹麥
4/ 冰島
5/ 瑞士
18/美國
19/英國
26/ 台灣
34/ 新加坡
54/日本
57/南韓
76/ 香港
86/ 中國內地

港豬yeah

港豬：唔好阻我返工

香港人最開心係結婚上到車沾沾自喜係fb聚會哂命

然而呢種開心都係極短暫

好開心呀

返工 不了

仍然高於中國

就黎同中國睇齊

好快會追上

有劏房住不知幾開心
落街求其一碟狗飯都50蚊，開心到跳起yeah
出親街都逼到爆炸，有得逼埋囡囡度抽水直頭人間天堂

供層納米樓供到退休
仲要老豆幫手先供到
叻仔搵四五皮 冇二百萬首期都冇用

有習主席帶領香港，開心到不在人間

哩樣係基因問題，冇得變

要懂得放下先會快樂

比較間屋，比較擺酒，比較工作
比較去邊度旅行
之後比較個仔靚唔靚，醒唔醒
比較讀咩學校，外面學幾多課外活動
無了期的精神壓力

撚有人理乜春快樂指數咩, 香港人繼續做奴隸, 官商繼續鄉黑

最緊要就係有錢搵有工返, 有錢搵有工返自己老豆老母姓乜都唔撚理啦

台灣點會亞洲第一
台灣學生壓力係超大
由小學到中學都係日日逼得好緊

連登playgroup user 答案: 你廢啫

台灣冇游b同周庭, 不了

聽講好多都係朝早讀到夜晚先返得屋企
之前係台灣住過一排聽班台灣仔講
仲成日夜晚見到D中小學校巴車D學生返屋企

不過香港肯定誇張好多

你唔計有怪獸家長 我會覺得香港學生無咁大壓力
台灣仔中學要讀哂文理商科